堵截外流疑無效中國有錢人蜂擁南下熱買曼谷房地產

中國人蜂擁在世界各地名城熱炒房地產時有新聞曝出，新的消息指泰國曼谷的公寓房成了中國買家的目標，中國人在當地外國購買者中佔據一半的比例。香港媒體指中國官方出台截阻資金外流措施沒有能夠奏效阻止大批出國購房。

據東網今天報道，縱然中國當局連番出招遏制資金外流，似乎也無阻中國富豪近年頻頻外國買樓。泰國傳媒有報道，中國消費者已成為泰國曼谷公寓的主要買家，有當地物業公司調查更發現，截至目前，購買曼谷公寓的外國買家中，中國人占近50%左右。

報道引據物業公司仲量聯行（JLL）指出，多數在曼谷購買公寓的中國買家，都在曼谷工作，但亦有中國買家用於度假或投資。另外，曼谷也被中國企業視為拓展海外業務的10大最佳目的地，從最近3年間中國房地產業務的增長壯大而言，曼谷排到第3名。

據JLL透露，曼谷拉瑪和拉差達披色一帶的工作室和公寓，是中國買家銷量最好的地方，價格通常介乎於150萬至300萬泰銖，約30萬到60多萬人民幣之間。而泰國一些國際銀行或金融機構，也願意為持工作證或其他符合資格的中國人提供房貸

好有錢！又贏！
唔駛驚！你地洗出去嘅錢，國家會加倍印返出黎！
唔好問我人民幣個價值係邊！因為無人知道！

呢排好多泰國樓廣告

地鐵一堆展銷會